內地疑似出家人參與毛誕慶典 跟紅歌步操向毛像敬禮

內地「慶毛誕、反聖誕」的極端民族主義情緒持續，前八九學運領袖王丹在其 Facebook 專頁發放片段，有疑似佛教出家人參與慶祝毛澤東誕辰典禮，既跟隨紅歌步操，又向毛像敬軍禮。

王丹上傳的影片顯示一間站滿人的房間，有約十名身穿僧袍、經已剃度的疑似僧人，隨著紅歌鼓聲步操到台前，台上有一幅巨型東方紅毛澤東畫像。片段所見，僧人圍住台邊原地步操，數名灰袍僧人在展示兩幅寫有「佛」字的紅旗，台中央有兩名身穿老解放軍裝的人，展開中國五星旗。

其後，一名穿黃袍戴黑帽、疑似住持僧人和另一名黑袍僧，上台向紅旗和毛像敬禮，然後回手合什。王丹在帖文寫道：「中國現在，遍地妖怪！」

內地政府一向將視各宗教團體力量為忌諱，近年更以「幫教扶貧」為名，推動「信教向信黨轉化」，不單在多地強拆十字架及教堂圍牆，及清除基督徒家中的宗教字畫，改貼國家主席習近平畫像才能獲扶貧補助，又有愛國基督教會組織「唱紅歌」、「黨員三人學習小組」等活動，並由中共培養的「紅色牧師」主導。

習近平上台後，內地極端民族主義情緒抬頭，今年 12 月 26 日是「拆禮物日」（Boxing Day），同時又是毛誕 125 周年，不少內地民眾更掀起「慶毛誕、反聖誕」的熱潮，到湖南韶山獻花慶祝，又手持黃菊唱紅歌《東方紅》，更有人穿起老解放軍裝、跳起紅舞。有民眾帶上祭品膜拜毛澤東，大呼「我們不過聖誕節，我們只過毛主席誕辰」和「祝福毛主席生日快樂」。

安徽一間小學校長則在平安夜的升國旗儀式上，向學生發表題為《聖誕節是中國人的恥辱》的講話，稱「聖誕是中國人恥辱」，指除日本之外，近代侵略中國的國家全都信奉基督教，又指英法聯軍火燒圓明園、八國聯軍在中國姦淫擄掠都是基督徒做的。他號召學生銘記毛澤東，指其誕辰才是「值得所有中國人銘記的日子」。

老衲應該要做

可能老衲已上了鏡